# 06. 직렬화 (serialization)

## serialization 이란?

- 인스턴스의 상태를 그대로 파일 저장하거나 네트웍으로 전송하고 (serialization) 이를 다시 복원(deserializatio) 하는 방식

- 자바에서는 보조 스트림을 활용하여 직렬화를 제공함

- ObjectInputStream과 ObjectOutputStream

| 생성자 | 설명 |
| ------ | ------ |
| ObjectInputStream(InputStream in) | InputStream을 생성자의 매개변수로 받아 ObjectInputStream을 생성합니다. |
| ObjectOutputStream(OutputStream out) | OutputStream을 생성자의 매개변수로 받아 ObjectOutputStream을 생성합니다. |

## Serializable 인터페이스

- 직렬화는 인스턴스의 내용이 외부로 유출되는 것이므로 프로그래머가 해당 객체에 대한 직렬화 의도를 표시해야 함

- 구현 코드가 없는 marker interface

- transient : 직렬화 하지 않으려는 멤버 변수에 사용함 (Socket등 직렬화 할 수 없는 객체)

```
class Person implements Serializable{
	
	private static final long serialVersionUID = -1503252402544036183L;

	String name;
	String job;
	
	public Person() {}

	public Person(String name, String job) {
		this.name = name;
		this.job = job;
	}
	
	public String toString()
	{
		return name + "," + job;
	}
}


public class SerializationTest {

	public static void main(String[] args) throws ClassNotFoundException {

		Person personAhn = new Person("이순신", "대표이사");
		Person personKim = new Person("김유신", "상무이사");
		
		try(FileOutputStream fos = new FileOutputStream("serial.out");
				ObjectOutputStream oos = new ObjectOutputStream(fos)){
			
			oos.writeObject(personAhn);
			oos.writeObject(personKim);
		
		}catch(IOException e) {
			e.printStackTrace();
		}
			
		try(FileInputStream fis = new FileInputStream("serial.out");
			ObjectInputStream ois = new ObjectInputStream(fis)){
			
			Person p1 = (Person)ois.readObject();
			Person p2 = (Person)ois.readObject();
			
			System.out.println(p1);
			System.out.println(p2);
		}catch (IOException e) {
			e.printStackTrace();
		}
	}
}
```

## Externalizable 인터페이스

- writerExternal()과 readExternal()메서드를 구현해야 함

- 프로그래머가 직접 객체를 읽고 쓰는 코드를 구현 할 수 있음

```
class Person implements Externalizable{
	
	String name;
	String job;
	
	public Person() {}

	public Person(String name, String job) {
		this.name = name;
		this.job = job;
	}
	
	public String toString()
	{
		return name + "," + job;
	}

	@Override
	public void writeExternal(ObjectOutput out) throws IOException {
		out.writeUTF(name);
		//out.writeUTF(job);
	}

	@Override
	public void readExternal(ObjectInput in) throws IOException, ClassNotFoundException {
		name = in.readUTF();
		//job = in.readUTF();
	}
	
}
```
